做過三間LAB(公證行) 你問我答

IVE啊SIR話 LAB係香港6大產業

而家唔係LAB界度做 勿相認

做咩lab
分別做左幾耐

邊間唔講 做過Toys同Textile
一份Summer 二份唔過一年

係咪要日日ot

邊間公司係lab 界清泉？ 人工最高？

有邊間丫

點睇UL?

你又做toys 又做textile ,你讀咩科架？

睇邊間 有d可以無生意到翻工齋坐

Summer試過連開13日工 講梗已經係朝9晚9咁踩

禮拜5通常啲大粒會叫你禮拜6翻去OT
然後你禮拜6翻左去會發覺個大粒自己無翻

UL好多分支 邊間先？
BTW今年佢地凍薪

第一份工硬食左Textile 既豬頭骨位

I字頭

5年前左右 High Dip仔有lab offer $7500
成班同學做爛市衝哂去做 所以LAB人工從來無高過
無Tech底照請 佢地要既係一條肯做野既狗
見工個陣HR例牌會話Base低但有OT allowance 所以加埋就高

點睇做lab依行？

整體定點？打工仔角度？

而家做緊邊行？

係咪中六都可以去做?
定要有相關學歷?

點解咁對呢樣野咁有興趣？
同LAB無直接關係既工

英文好可能可以都做test/CS
但我估9成會比contract既 assistant你做
除非係Chem
Physical無物理底都有機會請

Chem門欖高啲

Softline customer sevice

Softline唔熟 幫你唔到

做過BV,its , sgs. 定 ul ?

做乜個個都咁想知做過邊間

今日收到電話做I記 Business Development Executive。係咪即係Sales

唔知 不過LAB CS一樣比人當係狗

見到bv請緊Summer ，想問係咪好多ot?

BV唔熟
做得LAB遇左要OT
做LAB唔OT係罪
如果有個Department係唔洗OT 應該都唔會請Summer

91307?

呢科開黎比人讀真係陰人
無前途 Grad左=半個ENG
任何一個ENG都可以入LAB同你搶飯碗
但係91307做唔到其他ENG工
BTW 91307摺左啦 唔知改左咩名

邊屆
你而家有冇返緊 ENGINEERING

唔自爆
而家份工同ENG無關

整體，例如行業前境等

出黎轉得返咩工？
聽講lab人工好低

轉去啲客度做 然後同翻LAB deal啲Test(因為你識做啲Test LAB唔敢亂黎)
做test既post好彩就可以轉QA
但QA門檻好高
無運係一定轉唔到

而家做咩行業
初初入去人工有幾多
你個部門好唔好相處

當大學畢業，唔計ot人工係咪低過其他行業

多

最高嗰間幾錢人工？

傳說大陸LAB有好多唔做Test都可以直接出Cert 仲要收得勁平
如果唔係啲客指明唔用大陸LAB 香港LAB都幾難同大陸鬥
仲有LAB同LAB之間都做爛市 唔收錢幫人test又有
收錢幫人test 但個Charge連個operator人工都cover唔到又有

無前途 LAB有個現左像就係
好多人中途頂唔住Quit左
剩翻都係啲懶得轉工又無料既人
然後佢地做得耐成為老屎忽 升左上management級
但係呢類人堅係廢
但佢會係你上司 佢既決定可以亦都影響到公司運作
做過2間LAB 個supervisor都係廢到痴線
咁岩都係全team人走左佢無走 所以升左上神枱

而家大學FG 好似出到12K以上

咩Post

唔自爆
幾年前HD仔 FG7.5~8.5K
而家Degree FG係12K+
通常部門圍內都仲OK
有啲LAB testing同CS係死敵 好Q煩

呢個post又係cs又係sales咁囉

咁hardline呢？

係咪應該reject

Sorry 都唔熟
但一句講哂 我唔suggest人做LAB
成日OT唔緊要 但你OT連一工都無
自認M系另計

無病無痛唔好做LAB

i 記？summer helper我都有做過
btw 點睇f 記material lab?

Summer就算啦 又唔係做成世
F記係邊間

有無做過蛇記呀

E&E 個老屎忽阿乜撚野燕姐班小圈子，樹倒猢猻散未呀

無
佢地好似地震
呢排揾Agent高薪挖角 Sr位 請唔只一個
Offer仲唔算差

求lab扮工生存技巧 好撚鍾意ot

Lab狗想轉行有咩選擇？
藥sales?

Office hour唔做野 OT個陣先爆Seed
Office hour做哂野(如果做得哂) 唔OT 都係死罪

btw 做曬嘢想o可以如何

Medic 同Chem唔識
但通常都可以轉去啲客度
然後屌鳩以前啲同事亂做Test
Report唔準
第二間LAB 話Past
第二間LAB 可以一日出Result
第二間LAB 收平你好多
我唔理 總之你同我出Pass
我批貨做起左

p.s.只係模擬情況

一工都無 O黎做甩柒

而家人工幾多？

其實個個問咩人工又唔講咩Post想點
定係我想答你LAB清潔姐姐咩人工

想我答你

人工低 無位上 講完

根本間間LAB都係
就黎要放係頭POST Q&A

Fg通常做幾多年先過到20k

唔轉工既話 五年內一定唔得(鳩估7年都唔得)
差唔多要去到Super位先過到20k
仲要一個department得一兩個Super位 有排都未輪到你

但你以前做lab technician 唔會有機會同客溝通，係cs負責架麻，你apply 而家份工難唔難，同埋覺得前景點

我中間做過幾年其他工
我係靠個份工既經驗黎揾我而家份工
靠LAB經驗你個人無運 想轉行基本上都係等乞米

點評價external audit ?
我個人就覺係做臨記
見証住大量戲子

做戲就梗架啦

不嬲一年之中係得個幾日會認真做Test(講梗Demo個啲人)

其他人一律人肉佈景版(做Test驚比Auditor捉)

Auditor走左即刻瘋狂OT追翻d Job

好多Auditor都係大專D啊Sir 平時都係教呢啲

做錯左佢地一定會睇到

GB個啲Auditor就算啦
根本落黎食餐飯就翻上去

Agger

乜鳩都係我dem

Its bv sgs 三大垃圾

入Hoklas 做咩門檻
要好有經驗?

求一年都未做夠個啲新仔就比人推左出去Dem既心理陰影面積

次次Exteranl Audit都係咁架啦

垃圾奶共廢LAB都未係呢個Post出現過

政府唔知邊個網有請Auditor
有寫埋要求
好似係

咪由佢Au囉
做細嘅理撚得你

Ul softline 不了

你講到Audit完
做細既唔洗瘋狂OT咁

OT 160個鐘自制雙糧

你講到LAB OT有一工咁
(有既 真係得一兩間囉)
人工一萬 OT錢就封左頂係咩玩法

Ot 有錢都惡做
地方咁偏

有間LAB黑雨都要翻
但係黑雨佢架Shuttle會No Show

間間唔同計法啦
一齊越搬越遠就真嘅

個問題唔係計法有幾唔同
大陸廠工而家OT都分分中唔止一工啦
無一工都仲OT？分明做爛市啫
個Summer/Internal/PT同OT差幾蚊

個Summer/Internal/PT同FT OT差幾蚊

Hksl係咪都係你所講既lab

未聽過 全名係咩

香港公證行 係咪唔同架

問左幾個做LAB都無聽過呢間野

有間1.5既 聽過 不過底薪唔高

底薪唔高 之後轉工咪比人壓價壓到傻

ITS BV SGS MTS UL

中唔哂

上水前個站有落

有d斷分鐘計
有d ot到咁上下小時另加一舊錢

lab冇好過巿囉

邊間斷分計咁良心？
仲要Office Hour過左起碼要OT過左1.5~2hrs先開始count OT錢

Rheinland

屌佢老母我個frd係美國讀左個toxiology degree 番黎都係得14k 一個月

跟著佢去做a&f sales

唔中
BTW叫開TUV, Rheinland係分支

14K 可能都只係HK FG chem既最高offer
chem人工係高少少

留名

ive讀呢行
準時grad唔到
想做建築果邊
而家係某外資lab做緊暑期工文職

Product testing?
我啲同學Grad左Ive之後入U轉哂Nursing

唔係讀建築好似好難入行
香港既LAB黎講 乜資都係垃圾

狗都唔屌，
入去做寧願做奴隸好過
反正都無分別，都係不見天日既生活。

轉左行9世

我之前啱啱大學Chem畢業都係得11k

驗石屎
c/f字頭之類
地盤磚仔佬咋嘛

入面啲人奴性好重 唔OT好似會生性病咁
打風黑雨last minute先準走 啲巴士都停哂 車都無得搭啦

Chem值租啲
得11k你都做 physical都11啦

我之前做過蛇既summer intern，見到好多前輩都做到頹哂，有D人直情係自閉咁，好人少少既都會笑下，但個atmosphere好怪。

做過ul 行已轉

要生活好 早日脫離lab

好似都唔易入行 apply過 零回音

peak season連踩十幾日 朝9晚9 禮拜六日要翻
唔頹先有問題

要生活好 早日脫離lab 一開始就唔好做LAB

Lab 同做merchandiser 一樣咁西

有冇巴絲聽過中檢？呢間算唔算？

而家中檢好似同CQC係同一間
好似做Cert Body野多 有無巴絲知？
BTW佢大陸個邊啲Auditor好垃圾

First party(客自己嗰邊既lab)同third party(公證行)待遇上有冇分別?
其實LAB除左做QA仲有位好做?

利申: Degree就grad